\addcontentsline{toc}{section}{Список литературы}
\begin{thebibliography}{8}
	\bibitem{CapitalBuilding} 
	"Градостроительный кодекс Российской Федерации" от 29.12.2004 N 190-ФЗ (ред. от 31.12.2017)
	\bibitem{EngGeoConditions} Инженерно-геологические условия [Интернет ресурс]:\\
	URL:https://ru.wikipedia.org/wiki/Инженерно-геологические\_условия (дата обращения: 10.03.18)
	\bibitem{GasAndOil} 
	Справочное руководство по проектированию разработки и эксплуатации нефтяных месторождений. Добыча нефти. Под общ.ред. Ш.К. Гиматудинова, Р.С. Андриасов, И.Т. Мищенко, А.И. Петров и др. - М.: Недра, 1983, 455 с.
	\bibitem{SteinerProblemWiki} Задача Штейнера о минимальном дереве [Интернет ресурс]:\\
	URL:https://ru.wikipedia.org/wiki/Задача\_Штейнера\_о\_минимальном\_дереве (дата обращения: 10.03.18)
	\bibitem{SteinerOverview}
	Э. Н. Гордеев, О. Г. Тарасцов, Задача Штейнера. Обзор,	Дискрет. матем., 1993, том 5, выпуск 2, 3–28
	\bibitem{SteinerProblemInGraphs}
	M. L. Shore, L. R. Foulds, P. B. Gibbons An Algorithm for the Steiner Problem in Graphs, Networks, Vol. 12, 1982, pp. 323-333.
	\bibitem{Lotarev1980}
	Д. Т. Лотарев, Задача Штейнера для транспортной сети на	поверхности, заданной цифровой моделью, Автомат. и телемех., 1980, выпуск 10, 104–115
	\bibitem{Dimacs11} DIMACS-11 [Интернет ресурс]:
	\url{URL:http://dimacs11.zib.de/} (дата обращения: 14.04.18)
	\bibitem{DEM} Цифровая модель рельефа [Интернет ресурс]:\\
	URL:http://www.геодата.рф/cifrovyemodelireliefa (дата обращения: 14.04.18)
	\bibitem{SRTM} Shuttle Radar Topography Mission (SRTM) [Интернет ресурс]:
	\url{URL:http://gis-lab.info/qa/srtm.html} (дата обращения: 14.04.18)
	\bibitem{ASTER} Advanced Spaceborne Thermal Emission and Reflection Radiometer Global Digital Elevation Model (ASTER GDEM) [Интернет ресурс]:
	\url{URL:http://gis-lab.info/qa/aster-gdem.html} (дата обращения: 14.04.18)
	\bibitem{GMTED2010} Global Multi-resolution Terrain Elevation Data 2010 (GMTED2010) [Интернет ресурс]:
	\url{URL:https://lta.cr.usgs.gov/GMTED2010} (дата обращения: 14.04.18)
	\bibitem{WorldDEM} WorldDEM [Интернет ресурс]:
	\url{URL:http://www.intelligence-airbusds.com/worlddem/} (дата обращения: 14.04.18)
	\bibitem{Geoid} Геоид [Интернет ресурс]:\\
	URL:https://ru.wikipedia.org/wiki/Геоид (дата обращения: 14.04.18)
	\bibitem{Ellipsoid} Земной эллипсоид [Интернет ресурс]:\\
	URL:https://ru.wikipedia.org/wiki/Земной\_эллипсоид (дата обращения: 14.04.18)
	\bibitem{RefEllipsoid} Референц-эллипсоид [Интернет ресурс]:\\
	URL:https://ru.wikipedia.org/wiki/Референц-эллипсоид (дата обращения: 14.04.18)
	\bibitem{Haversine} Haversine formula [Интернет ресурс]:
	\url{URL:https://en.wikipedia.org/wiki/Haversine_formula} (дата обращения: 03.05.18)
	\bibitem{Vincenty} Vincenty's formulae [Интернет ресурс]:
	\url{URL:https://en.wikipedia.org/wiki/Vincenty`s_formulae} (дата обращения: 03.05.18)
	\bibitem{SpatialIndex} Grid (Spatial index) [Интернет ресурс]:
	\url{URL:https://en.wikipedia.org/wiki/Grid_(spatial_index)} (дата обращения: 03.05.18)
	\bibitem{A_star} A* search algorithm [Интернет ресурс]:
	\url{URL:https://en.wikipedia.org/wiki/A*_search_algorithm} (дата обращения: 07.05.18)
	\bibitem{Mesh}  Митрушкин Д.А., Попов Ю.П. Об
	одном способе локального измельчения расчетной сетки вблизи кругового источника малого
	размера // Препринты ИПМ им. М.В.Келдыша. 2014. № 25. 32 с.
	\bibitem{Delaunay} Триангуляция Делоне [Интернет ресурс]:\\
	URL:https://ru.wikipedia.org/wiki/Триангуляция\_Делоне (дата обращения: 18.05.18)
	\bibitem{MST} Минимальное остовное дерево [Интернет ресурс]:\\
	URL:https://ru.wikipedia.org/wiki/Минимальное\_остовное\_дерево (дата обращения: 18.05.18)
\end{thebibliography}
